歐洲 2018 第四季手機市場近三分一由中國廠商佔據

雖然歐洲與中國關係不是很好，不過對於消費者而言，對於便宜而功能不俗的中國手機就沒什麼抵抗力。最近一個報告發現，去年的第四季，歐洲手機市場有近三分一由中國廠商佔據。

根據市場調查機構 Canalys 的最新數據顯示，在去年第四季，歐洲銷量最好的手機品牌是 Samsung，佔 28.7%，然後是佔 26% 的 Apple，之後就是佔 23?6% 的華為。雖然華為並非佔有率最高的廠商，但如果以國家分類，中國廠商還有排行後面的小米等等。據 Canalys 表示，中國廠商總共佔了市場的 32%，其中華為和小米的佔有率按年上升分別 55.7% 和 62%，相當驚人。

中國廠商的手機大多都是以價格優勢作賣點，在經濟放緩的歐洲吸引力更高。而近年一些廠商如華為更開始推出高階手機挑戰 Samsung 和 Apple，結果而言這些產品亦相當成功。隨著 iPhone 的銷量下跌，Canalys 預計今年華為會超越 Apple，在手機市場拿下第二名。

來源：Verge
圖片來源：Radio NZ

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

便宜冇用架 中國製 1年就壞
e.g 小米

韓國有國企
美國就唯一最大電話廠
噉淨返就梗係雜乜啦

大鑊

中國只會慢慢稱霸全國
我好自豪

撐samsung撐apple

啲機平到差唔多送畀你咁滯

歐洲佬好多應該窮,講真貪平好易壞,老豆用19小米半年打柴

歐洲佬睇cp值多
佢地冇香港人咁熱衷於flagship